msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: g-mplayer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-08-25 12:49+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2013-06-19 00:35+0900\n"
"Last-Translator: Kim Boram <boramism@gmail.com>\n"
"Language-Team: Hangul <hangul-hackers@lists.kldp.net>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-04-11 14:32+0000\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"

#: ../src/main.c:65
msgid "Width of window to embed in"
msgstr "내장할 창의 폭"

#: ../src/main.c:66
msgid "Height of window to embed in"
msgstr "내장할 창의 높이"

#: ../src/main.c:67
msgid "File Argument is a playlist"
msgstr "이 옵션의 인자로 재생 목록 파일 이름을 써야 합니다."

#: ../src/main.c:68
msgid "Show more output on the console"
msgstr "콘솔에 출력 보여주기"

#: ../src/main.c:70
msgid "Show even more output on the console"
msgstr "콘솔에 좀 더 자세한 출력 보여주기"

#: ../src/main.c:71
msgid "Start in fullscreen mode"
msgstr "전체 화면으로 시작"

#: ../src/main.c:72
msgid "Use mplayer software volume control"
msgstr "엠플레이어 소프트웨어 음량 조절 기능 사용"

#: ../src/main.c:74
msgid "When set to TRUE the last volume level is set as the default"
msgstr "마지막 음량 수준을 기본 값으로 설정하도록 했을 때"

#: ../src/main.c:76
msgid ""
"Last software volume percentage- only applied when remember_softvol is set "
"to TRUE"
msgstr ""
"마지막 소프트웨어 음량 백분율 - 마지막 소프트웨어 음량 단계를 활성화 했을 때"
"만 적용됨"

#: ../src/main.c:78
msgid "Mixer to use"
msgstr "사용할 믹서를 선택합니다"

#: ../src/main.c:79
msgid "Set initial volume percentage"
msgstr "초기 음량 백분율 설정"

#. note that sizeof(gint)==sizeof(gboolean), so we can give &showcontrols here
#: ../src/main.c:81
msgid "Show the controls in window"
msgstr "창 안에 컨트롤 보여주기"

#: ../src/main.c:83
msgid "Show the subtitles if available"
msgstr "가능하다면 자막 보여주기"

#: ../src/main.c:86
msgid "Autostart the media default to 1, set to 0 to load but don't play"
msgstr "자동재생(기본값 1). 자동 재생하지 않으려면 0으로 놓는다."

#: ../src/main.c:88
msgid "Disable popup menu on right click"
msgstr "오른쪽 클릭할 때 팝업 메뉴 보이지 않기"

#: ../src/main.c:89
msgid "Play all files on the playlist forever"
msgstr "재생 목록을 반복 재생하기"

#: ../src/main.c:91
msgid "Quit application when last file on playlist is played"
msgstr "재생 목록에서 마지막 파일의 재생이 끝났을 때 프로그램 끝내기"

#: ../src/main.c:92
msgid "Play items on playlist in random order"
msgstr "재생 목록을 랜덤 재생하기"

#: ../src/main.c:94
msgid "Set cache size"
msgstr "캐시 크기 설정"

#: ../src/main.c:96
msgid "Start Second (default to 0)"
msgstr "시작 지점(기본값 0, 단위 초)"

#: ../src/main.c:99
msgid "Length of media to play from start second"
msgstr "재생할 미디어의 총 길이"

#: ../src/main.c:101
msgid "Force cache usage on streaming sites"
msgstr "스트리밍 사이트에 대해서 강제로 캐시 사용하기"

#: ../src/main.c:104
msgid "Disable the deinterlace filter"
msgstr "디인터레이스 필터 끄기"

#: ../src/main.c:107
msgid "Don't skip drawing frames to better keep sync"
msgstr "프레임을 드롭하지 않기"

#: ../src/main.c:110
msgid "Use the old subtitle rendering system"
msgstr "자막을 그리는데 예전 방법 사용하기"

#: ../src/main.c:113
msgid "Don't use fonts embedded on matroska files"
msgstr "Matroska 파일에 내장된 글꼴 사용하지 않기"

#: ../src/main.c:115
msgid "Use Vertical Layout"
msgstr "수직 레이아웃 사용"

#: ../src/main.c:117
msgid "Start with playlist open"
msgstr "재생 목록을 보여주면서 시작하기"

#: ../src/main.c:119 ../src/gui.c:5072
msgid "Start with details visible"
msgstr "자제한 정보 보기 옵션을 설정해서 시작하기"

#: ../src/main.c:121
msgid "Real Player Name"
msgstr "리얼 플레이어 이름"

#: ../src/main.c:122
msgid "Real Player Console ID"
msgstr "리얼 플레이어 콘솔 ID"

#: ../src/main.c:123
msgid "Real Player Console Controls"
msgstr "리얼 플레이어 콘솔 컨트롤"

#: ../src/main.c:125
msgid "Subtitle file for first media file"
msgstr "첫번째 미디어 파일에 대한 자막 파일"

#: ../src/main.c:127
msgid "TV device name"
msgstr "TV 장치 이름"

#: ../src/main.c:128
msgid "TV driver name (v4l|v4l2)"
msgstr "TV 드라이버 이름(v4l 또는 v4l2)"

#: ../src/main.c:129
msgid "TV input name"
msgstr "TV 입력 이름"

#: ../src/main.c:130
msgid "Width of TV input"
msgstr "TV 입력 신호의 화면 폭"

#: ../src/main.c:131
msgid "Height of TV input"
msgstr "TV 입력 신호의 화면 높이"

#: ../src/main.c:132
msgid "Frames per second from TV input"
msgstr "TV 입력 신호의 프레임/초"

#: ../src/main.c:133
msgid "Only allow one instance"
msgstr "그놈 엠플레이어를 하나(싱글 인스턴스 모드)만 실행합니다."

#: ../src/main.c:136
msgid "Put single instance mode into replace and play mode"
msgstr "싱글 인스턴스 모드로 설정한 후, 재생 목록을 새로 갱신한 후 재생합니다."

#: ../src/main.c:139
msgid "Use large control buttons"
msgstr "확대된 크기의 컨트롤 사용"

#: ../src/main.c:142
msgid "Hide control panel when mouse is not moving"
msgstr "마우스 커서가 움직이지 않을 때, 컨트롤 숨기기"

#: ../src/main.c:145
msgid "Ignore single instance preference for this instance"
msgstr "이 인스턴스에 대해서 싱글 인스턴스 설정 무시하기"

#: ../src/main.c:148
msgid "Keep window on top"
msgstr "그놈 엠플레이어 창을 다른 창 위에 오도록 하기"

#: ../src/main.c:151
msgid "Don't fetch new cover art images"
msgstr "새로운 커버 아트 이미지 가져오지 않기"

#: ../src/main.c:153
msgid "DVD Device Name"
msgstr "DVD 장치 이름"

#: ../src/main.c:154
msgid "Video Output Device Name"
msgstr "비디오 출력 장치 이름"

#: ../src/main.c:155
msgid "Use specified mplayer"
msgstr "지정한 엠플레이어 사용"

#: ../src/main.c:320 ../src/gui.c:857 ../src/gui.c:5910 ../src/gui.c:6005
#, c-format
msgid "Playing"
msgstr "재생 중"

#: ../src/main.c:837 ../src/gui.c:2802
msgid "Open Location"
msgstr "주소 열기"

#: ../src/main.c:838
msgid "Take Screenshot"
msgstr "스크린샷 찍기"

#: ../src/main.c:839
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: ../src/main.c:840
msgid "Playlist"
msgstr "재생 목록"

#: ../src/main.c:841
msgid "Media Info"
msgstr "미디어 정보"

#: ../src/main.c:842
msgid "Details"
msgstr "자세한 내용"

#: ../src/main.c:843
msgid "Audio Meter"
msgstr "오디오 미터"

#: ../src/main.c:844 ../src/gui.c:6919
msgid "Full Screen"
msgstr "전체 화면"

#: ../src/main.c:845
msgid "Aspect"
msgstr "화면 비율"

#: ../src/main.c:846 ../src/gui.c:4467
msgid "Subtitles"
msgstr "자막"

#: ../src/main.c:847 ../src/gui.c:6595
msgid "Decrease Subtitle Size"
msgstr "자막 크기 줄이기"

#: ../src/main.c:848 ../src/gui.c:6597
msgid "Increase Subtitle Size"
msgstr "자막 크기 늘리기"

#: ../src/main.c:849
msgid "Switch Angle"
msgstr "화면 시점 바꾸기"

#: ../src/main.c:850
msgid "Controls"
msgstr "컨트롤"

#: ../src/main.c:862
msgid "[FILES...] - G-Media player based on MPlayer"
msgstr "[파일...] - 엠플레이어를 기반으로 하는 그놈 미디어 재생기"

#: ../src/main.c:878
#, c-format
msgid "G-MPlayer v%s\n"
msgstr "그놈 엠플레이어 v%s\n"

#: ../src/main.c:916
#, c-format
msgid ""
"Run 'g-mplayer --help' to see a full list of available command line "
"options.\n"
msgstr "명령줄 옵션의 전체 목록을 보려면 'g-mplayer --help'를 실행하십시오.\n"

#: ../src/gui.c:668
#, c-format
msgid "(%i/%i) - Media Player"
msgstr "(%i/%i) - 그놈 엠플레이어"

#: ../src/gui.c:670
#, c-format
msgid "%s - (%i/%i) - Media Player"
msgstr "%s - (%i/%i) - 그놈 엠플레이어"

#: ../src/gui.c:674 ../src/gui.c:6314
#, c-format
msgid "Media Player"
msgstr "그놈 엠플레이어"

#: ../src/gui.c:676 ../src/gui.c:5724
#, c-format
msgid "%s - Media Player"
msgstr "%s - 그놈 엠플레이어"

#: ../src/gui.c:753
#, c-format
msgid "Buffering: %2i%%"
msgstr "버퍼링: %2i%%"

#: ../src/gui.c:765
#, c-format
msgid "Paused | %2i%% ▼"
msgstr "일시 정지됨 | %2i%% ▼"

#: ../src/gui.c:859 ../src/gui.c:5954 ../src/gui.c:6007
#, c-format
msgid "Paused"
msgstr "일시 정지됨"

#: ../src/gui.c:861 ../src/gui.c:1228 ../src/gui.c:6009
#, c-format
msgid "Idle"
msgstr "아이들(Idle) 상태"

#: ../src/gui.c:968 ../src/support.c:239 ../src/playlist.c:579
#: ../src/playlist.c:897
#, c-format
msgid "%s items"
msgstr "%s 목록"

#: ../src/gui.c:970 ../src/gui.c:2740 ../src/gui.c:3024 ../src/support.c:190
#: ../src/support.c:254 ../src/playlist.c:581
#, c-format
msgid "Item to Play"
msgid_plural "Items to Play"
msgstr[0] "재생할 항목"

#: ../src/gui.c:1022 ../src/gui.c:1023 ../src/gui.c:5895 ../src/gui.c:5896
msgid "Pause"
msgstr "일시 정지"

#: ../src/gui.c:1045 ../src/gui.c:1046 ../src/gui.c:1068 ../src/gui.c:1069
#: ../src/gui.c:2338 ../src/gui.c:2352 ../src/gui.c:5862 ../src/gui.c:5863
#: ../src/gui.c:5939 ../src/gui.c:5940 ../src/gui.c:6857
msgid "Play"
msgstr "재생"

#: ../src/gui.c:1202
#, c-format
msgid "Adding %s to playlist"
msgstr "재생 목록에 %s 추가"

#: ../src/gui.c:1224
#, c-format
msgid "Playing %s"
msgstr "%s 재생 중"

#: ../src/gui.c:1226
#, c-format
msgid "Paused %s"
msgstr "%s 일시 중지됨"

#: ../src/gui.c:1475
#, c-format
msgid "Volume %i%%"
msgstr "음량 %i%%"

#: ../src/gui.c:2356
msgid "Stopped"
msgstr "정지됨"

#: ../src/gui.c:2694 ../src/playlist.c:543
msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

#: ../src/gui.c:2805
msgid "Location:"
msgstr "주소:"

#: ../src/gui.c:2856
msgid "Choose Disk Directory"
msgstr "디스크 디렉터리 선택"

#: ../src/gui.c:2896
msgid "Choose Disk Image"
msgstr "디스크 이미지 선택"

#: ../src/gui.c:2910
msgid "Disk Image (*.iso)"
msgstr "디스크 이미지 (*.iso)"

#: ../src/gui.c:3324
msgid "Set AudioFile"
msgstr "오디오 파일 설정"

#: ../src/gui.c:3360 ../src/playlist.c:143
msgid "Set Subtitle"
msgstr "자막 지정"

#: ../src/gui.c:3817
msgid "<span weight=\"bold\">Video Details</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">자세한 비디오 정보</span>"

#: ../src/gui.c:3825
msgid "Video Size:"
msgstr "비디오 크기:"

#: ../src/gui.c:3839
msgid "Video Format:"
msgstr "비디오 형식:"

#: ../src/gui.c:3843 ../src/gui.c:3854 ../src/gui.c:3885 ../src/gui.c:3909
#: ../src/gui.c:3922 ../src/gui.c:3935
#, c-format
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: ../src/gui.c:3850
msgid "Video Codec:"
msgstr "비디오 코덱:"

#: ../src/gui.c:3861
msgid "Video FPS:"
msgstr "비디오 프레임/초:"

#: ../src/gui.c:3870
msgid "Video Bitrate:"
msgstr "비디오 비트레이트:"

#: ../src/gui.c:3881
msgid "Video Chapters:"
msgstr "비디오 챕터:"

#: ../src/gui.c:3897
msgid "<span weight=\"bold\">Audio Details</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">자세한 오디오 정보</span>"

#: ../src/gui.c:3904
msgid "Audio Format:"
msgstr "오디오 형식:"

#: ../src/gui.c:3917
msgid "Audio Codec:"
msgstr "오디오 코덱:"

#: ../src/gui.c:3930
msgid "Audio Channels:"
msgstr "오디오 채널:"

#: ../src/gui.c:3943
msgid "Audio Bitrate:"
msgstr "오디오 비트레이트:"

#: ../src/gui.c:3956
msgid "Audio Sample Rate:"
msgstr "오디오 샘플레이트:"

#: ../src/gui.c:3990
msgid "Video Picture Adjustments"
msgstr "영상 세부 조절"

#: ../src/gui.c:4003
msgid "<span weight=\"bold\">Video Picture Adjustments</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">영상 세부 조절</span>"

#: ../src/gui.c:4010
msgid "Brightness"
msgstr "명도"

#: ../src/gui.c:4021
msgid "Contrast"
msgstr "대비"

#: ../src/gui.c:4032
msgid "Gamma"
msgstr "감마"

#: ../src/gui.c:4043
msgid "Hue"
msgstr "색상"

#: ../src/gui.c:4054
msgid "Saturation"
msgstr "채도"

#: ../src/gui.c:4071
msgid "_Reset"
msgstr "기본값으로(_R)"

#: ../src/gui.c:4210
msgid "No Display"
msgstr "보여주지 않기"

#: ../src/gui.c:4213
msgid "Minimal"
msgstr "간단히"

#: ../src/gui.c:4216
msgid "Timer"
msgstr "현재 시간"

#: ../src/gui.c:4219
msgid "Timer/Total"
msgstr "현재 시간/전체 시간"

#: ../src/gui.c:4235
msgid "No Postprocessing"
msgstr "하지 않기"

#: ../src/gui.c:4239
msgid "Minimal Postprocessing"
msgstr "최소"

#: ../src/gui.c:4243
msgid "More Postprocessing"
msgstr "중간"

#: ../src/gui.c:4247
msgid "Maximum Postprocessing"
msgstr "최대"

#: ../src/gui.c:4263
msgid "Exact Match"
msgstr "정확하게 일치"

#: ../src/gui.c:4266
msgid "Load all subtitles containing movie name"
msgstr "영화 파일 이름을 포함한 모든 자막 불러오기"

#: ../src/gui.c:4269
msgid "Load all subtitles in the same folder"
msgstr "같은 폴더 안의 모든 자막 불러오기"

#: ../src/gui.c:4408
msgid "Direct ALSA Control"
msgstr "ALSA 직접 조절"

#: ../src/gui.c:4411
msgid "Direct PulseAudio Control"
msgstr "PulseAudio 직접 조절"

#: ../src/gui.c:4413
msgid "Software Volume Control"
msgstr "소프트웨어 볼륨 조절"

#: ../src/gui.c:4463
msgid "Player"
msgstr "재생기"

#: ../src/gui.c:4465
msgid "Language Settings"
msgstr "언어"

#: ../src/gui.c:4469
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: ../src/gui.c:4471
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 바로 가기"

#: ../src/gui.c:4473
msgid "MPlayer"
msgstr "엠플레이어"

#: ../src/gui.c:4479
msgid "G-MPlayer Configuration"
msgstr "그놈 엠플레이어 설정"

#: ../src/gui.c:4492
msgid ""
"mplayer video output device\n"
"x11 should always work, try xv, gl or vdpau for better performance and "
"enhanced features"
msgstr ""
"엠플레이어의 비디오 출력 장치\n"
"x11로 설정할 경우 항상 동작합니다. xv나 gl 또는 vdpau로 설정했을 때 더 나은 "
"성능을 얻을 수 있습니다."

#: ../src/gui.c:4528
msgid "Enable AC3/DTS pass-through to S/PDIF"
msgstr "AC3/DTS S/PDIF 패스 쓰루 활성화"

#: ../src/gui.c:4533
msgid "Mplayer Software Volume Control Enabled"
msgstr "소프트웨어 볼륨 조절 기능 사용"

#: ../src/gui.c:4554
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: ../src/gui.c:4589 ../src/gui.c:4615 ../src/gui.c:4874 ../src/gui.c:4886
msgid ""
"Choose one of the languages or type in your own comma-separated selection"
msgstr "하나의 언어를 선택하거나 직접 쉼표로 구분하여 입력해주십시오."

#: ../src/gui.c:4663
msgid "Always ask"
msgstr "항상 묻기"

#: ../src/gui.c:4664
msgid "Always resume without asking"
msgstr "항상 묻지 않고 계속 보기"

#: ../src/gui.c:4665
msgid "Never resume"
msgstr "계속 보기 사용 안 함"

#: ../src/gui.c:4715
msgid "<span weight=\"bold\">Adjust Output Settings</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">출력 장치 설정 조절</span>"

#: ../src/gui.c:4722
msgid "Video Output:"
msgstr "비디오 출력:"

#: ../src/gui.c:4731
msgid "Enable Video Hardware Support"
msgstr "비디오 하드웨어 가속 사용"

#: ../src/gui.c:4735
msgid ""
"When this option is enabled, codecs or options will be enabled to accelerate "
"video processing. These options may cause playback to fail in some cases."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하는 경우 코덱 또는 옵션이 비디오 처리 가속을 사용합니다. 이 옵"
"션을 사용하면 일부 상황에서 재생에 실패할 수 있습니다."

#: ../src/gui.c:4741
msgid "Enable CrystalHD Hardware Support"
msgstr "CrystalHD 하드웨어 가속 사용"

#: ../src/gui.c:4748
msgid "Audio Output:"
msgstr "오디오 출력:"

#: ../src/gui.c:4758
msgid "Audio Volume Type:"
msgstr "오디오 음량 형식:"

#: ../src/gui.c:4770
msgid "Default Mixer:"
msgstr "기본 믹서:"

#: ../src/gui.c:4780
msgid "Audio Channels to Output:"
msgstr "출력할 오디오 형식:"

#: ../src/gui.c:4805
msgid "<span weight=\"bold\">Adjust Configuration Settings</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">설정 조절</span>"

#: ../src/gui.c:4813
msgid "Default Volume Level:"
msgstr "기본 음량 수준:"

#: ../src/gui.c:4819
msgid "Default volume for playback"
msgstr "재생 시 기본 음량 크기:"

#: ../src/gui.c:4832
msgid "On Screen Display Level:"
msgstr "OSD 보기 방법:"

#: ../src/gui.c:4844
msgid "Post-processing level:"
msgstr "후처리 수준:"

#: ../src/gui.c:4859
msgid "<span weight=\"bold\">Adjust Language Settings</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">언어 설정</span>"

#: ../src/gui.c:4866
msgid "Default Audio Language"
msgstr "기본 오디오 언어:"

#: ../src/gui.c:4877
msgid "Default Subtitle Language:"
msgstr "기본 자막 언어:"

#: ../src/gui.c:4889
msgid "File Metadata Encoding:"
msgstr "파일 메타 정보 인코딩:"

#: ../src/gui.c:4905
msgid "<span weight=\"bold\">Subtitle Settings</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">자막 설정</span>"

#: ../src/gui.c:4912
msgid "Enable _Advanced Substation Alpha (ASS) Subtitle Support"
msgstr "ASS 자막 지원 기능 사용하기(_A)"

#: ../src/gui.c:4919
msgid "Use _Embedded Fonts (MKV only)"
msgstr "내장된 글꼴 사용(MKV만 지원)(_E)"

#: ../src/gui.c:4926
msgid "Subtitle Font:"
msgstr "자막 글꼴:"

#: ../src/gui.c:4943
msgid "Subtitle Font Selection"
msgstr "자막 글꼴 선택하기"

#: ../src/gui.c:4948
msgid "Subtitle Color:"
msgstr "자막 색깔:"

#: ../src/gui.c:4972
msgid "Subtitle Color Selection"
msgstr "자막 색깔 선택하기"

#: ../src/gui.c:4978
msgid "Outline Subtitle Font"
msgstr "자막에 외곽선 효과 주기"

#: ../src/gui.c:4983
msgid "Shadow Subtitle Font"
msgstr "자막에 그림자 효과 주기"

#: ../src/gui.c:4988
msgid "Subtitle Font Scaling:"
msgstr "자막 글꼴 크기:"

#: ../src/gui.c:5001
msgid "Subtitle File Encoding:"
msgstr "자막 파일 인코딩:"

#: ../src/gui.c:5013
msgid "Subtitle Lower Margin (X11/XV Only):"
msgstr "자막을 표시할 영상 하단 공간(X11/XV만 사용):"

#: ../src/gui.c:5026
msgid "Show Subtitles by Default"
msgstr "자막 보기를 기본값으로 설정"

#: ../src/gui.c:5031
msgid "Subtitle Load Fuzziness:"
msgstr "자막 불러오기 설정:"

#: ../src/gui.c:5049
msgid "<span weight=\"bold\">Application Preferences</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">프로그램 기본 설정</span>"

#: ../src/gui.c:5056
msgid "Media Resume:"
msgstr "미디어 계속 보기"

#: ../src/gui.c:5067
msgid "Start with playlist visible"
msgstr "시작할 때 재생 목록 보여주기"

#: ../src/gui.c:5077
msgid "Respond to Keyboard Media Keys"
msgstr "키보드 미디어 키에 반응하기"

#: ../src/gui.c:5082
msgid "Use default playlist"
msgstr "기본 재생 목록 사용(_U)"

#: ../src/gui.c:5087
msgid "Show status icon"
msgstr "알림영역에 아이콘 보여주기"

#: ../src/gui.c:5093
msgid "Place playlist below media (requires application restart)"
msgstr "미디어 영역 아래에 재생 목록 두기(프로그램 다시 시작 필요)"

#: ../src/gui.c:5098
msgid "Only allow one instance of G-MPlayer"
msgstr "그놈 엠플레이어를 하나만 실행합니다."

#: ../src/gui.c:5108
msgid "When opening in single instance mode, replace existing file"
msgstr "싱글 인스턴스 모드일 때, 재생 목록을 교체합니다."

#: ../src/gui.c:5117
msgid "When opening file, bring main window to front"
msgstr "파일을 불러들일 때, 매인 창을 가장 앞에 불러오기"

#: ../src/gui.c:5124
msgid "Remember Window Location and Size"
msgstr "창 위치, 크기 정보 저장하기"

#: ../src/gui.c:5129
msgid "Resize window when new video is loaded"
msgstr "새 비디오를 읽어 들였을 때 자동으로 창 크기 조정"

#: ../src/gui.c:5134
msgid "Keep window above other windows"
msgstr "다른 창 위에 창 놓기"

#: ../src/gui.c:5139
msgid "Pause playback on mouse click"
msgstr "마우스로 클릭했을 때 재생 일시 중지"

#: ../src/gui.c:5144
msgid "Disable Fullscreen Control Bar Animation"
msgstr "전체 화면 조작 막대 애니메이션 끄기"

#: ../src/gui.c:5149
msgid "Disable Cover Art Fetch"
msgstr "앨범 표지 가져오기 사용 안 함"

#: ../src/gui.c:5154
msgid "Use Mouse Wheel to change volume, instead of seeking"
msgstr "마우스 휠을 이용해 시점을 이동하는 대신 음량을 조정합니다."

#: ../src/gui.c:5159
msgid "Verbose Debug Enabled"
msgstr "디버그 정보 자세히 보여주기"

#: ../src/gui.c:5162
msgid ""
"When this option is set, extra debug information is sent to the terminal or "
"into ~/.xsession-errors"
msgstr ""
"이 옵션을 설정하게 되면, 외부 디버그 정보가 터미널이나  ~/.xsession-errors 파"
"일에 보내집니다."

#: ../src/gui.c:5171
msgid "<span weight=\"bold\">Advanced Settings for MPlayer</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\">자세한 엠플레이어 설정</span>"

#: ../src/gui.c:5179
msgid ""
"Set this option if changing the volume in G-MPlayer changes the master volume"
msgstr ""
"그놈 엠플레이어에서 시스템 볼륨을 수정하는 것을 피하고 싶다면, 이 옵션을 설정"
"합니다."

#: ../src/gui.c:5188
msgid "Remember last software volume level"
msgstr "마지막 소프트웨어 음량 수준 기억"

#: ../src/gui.c:5190
msgid "Set this option if you want the software volume level to be remembered"
msgstr "소프트웨어 음량을 기억하시려면 이 옵션을 선택하십시오"

#: ../src/gui.c:5196
msgid "Volume Gain (-200dB to +60dB)"
msgstr "음량 증폭 (-200dB to +60dB)"

#: ../src/gui.c:5208
msgid "De_interlace Video"
msgstr "비디오 디인터레이스(_I)"

#: ../src/gui.c:5209
msgid "Set this option if video looks striped"
msgstr "화면에 스트립이 생긴다면 이 옵션을 선택하십시오"

#: ../src/gui.c:5214
msgid "_Drop frames"
msgstr "프레임 드롭(_D)"

#: ../src/gui.c:5215
msgid "Set this option if video is well behind the audio"
msgstr "비디오가 오디오에 비해 늦어진다면 이 옵션을 선택하십시오"

#: ../src/gui.c:5220
msgid "Enable mplayer cache"
msgstr "엠플레이어 캐시 활성화"

#: ../src/gui.c:5226
msgid "Cache Size (KB):"
msgstr "캐시 크기(KB):"

#: ../src/gui.c:5233
msgid ""
"Amount of data to cache when playing media, use higher values for slow "
"devices and sites."
msgstr ""
"재생할 때 캐시 데이터 크기입니다. 느린 장치나 사이트에서는좀 더 큰 값을 사용"
"하십시오."

#: ../src/gui.c:5247
msgid "MPlayer Executable:"
msgstr "엠플레이어 실행 파일:"

#: ../src/gui.c:5250
msgid ""
"Use this option to specify a mplayer application that is not in the path"
msgstr ""
"엠플레이어 실행 파일이 PATH 안에 없을 경우 여기에 정확한 경로를 적어줍니다."

#: ../src/gui.c:5265
msgid "Extra Options to MPlayer:"
msgstr "추가 엠플레이어 옵션:"

#: ../src/gui.c:5267
msgid "Add any extra mplayer options here (filters etc)"
msgstr "기타 다른 엠플레이어 옵션(필터 설정 등)을 여기에 추가할 수 있습니다."

#: ../src/gui.c:5277
msgid "MPlayer Default Optical Device"
msgstr "엠플레이어 기본 광학 장치"

#: ../src/gui.c:5291
msgid ""
"<span weight=\"bold\">Keyboard Shortcuts</span>\n"
"\n"
"Place the cursor in the box next to the shortcut you want to modify\n"
"Then press the keys you would like for the shortcut"
msgstr ""
"<span weight=\"bold\">키보드 바로 가기</span>\n"
"\n"
"수정하고 싶은 바로 가기의 옆에 있는 상자에 커서를 올려놓으신 후\n"
"바로 가기로 사용하실 키를 눌러주십시오."

#: ../src/gui.c:5323
msgid "Reset Keys"
msgstr "키 다시 설정"

#: ../src/gui.c:5969 ../src/support.c:720 ../src/support.c:811
msgid "G-MPlayer Error"
msgstr "그놈 엠플레이어 오류"

#: ../src/gui.c:6355
msgid "S_how Controls"
msgstr "컨트롤 보이기(_H)"

#: ../src/gui.c:6359 ../src/gui.c:6554
msgid "_Full Screen"
msgstr "전체 화면(_F)"

#: ../src/gui.c:6363
msgid "_Copy Location"
msgstr "주소 열기(_C)"

#. File Menu
#: ../src/gui.c:6394
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: ../src/gui.c:6402
msgid "Open _Folder"
msgstr "폴더 열기(_F)"

#: ../src/gui.c:6407
msgid "Open _Location"
msgstr "주소 열기(_L)"

#: ../src/gui.c:6413
msgid "_Disc"
msgstr "디스크(_D)"

#: ../src/gui.c:6421
msgid "Open _Audio CD"
msgstr "음악 CD 열기(_A)"

#: ../src/gui.c:6425
msgid "Open DVD with _Menus"
msgstr "DVD 장치 열기 -- 메뉴(_M)"

#: ../src/gui.c:6428
msgid "Open DVD from Folder with M_enus"
msgstr "DVD 폴더 열기 -- 메뉴(_E)"

#: ../src/gui.c:6431
msgid "Open DVD from ISO with Me_nus"
msgstr "DVD ISO 파일 열기 -- 메뉴(_N)"

#: ../src/gui.c:6435
msgid "Open _VCD"
msgstr "VCD 열기(_V)"

#: ../src/gui.c:6437
msgid "_TV"
msgstr "_TV"

#: ../src/gui.c:6442
msgid "Open _Analog TV"
msgstr "아날로그 TV 열기(_A)"

#: ../src/gui.c:6444
msgid "Open _Digital TV"
msgstr "디지탈 TV 열기(_D)"

#: ../src/gui.c:6448
msgid "Open _Recent"
msgstr "최근 파일 열기(_R)"

#. Edit Menu
#: ../src/gui.c:6483
msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

#: ../src/gui.c:6489
msgid "_Shuffle Playlist"
msgstr "목록 임의 재생(_S)"

#: ../src/gui.c:6492
msgid "_Loop Playlist"
msgstr "목록 반복 재생(_L)"

#: ../src/gui.c:6496
msgid "P_lay Single Track from Playlist"
msgstr "재생 목록에서 한 개의 트랙 재생(_L)"

#: ../src/gui.c:6500
msgid "S_witch Audio Track"
msgstr "오디오 트랙 변경(_W)"

#: ../src/gui.c:6502 ../src/playlist.c:1084
msgid "Set Audi_o"
msgstr "오디오 지정(_O)"

#: ../src/gui.c:6504
msgid "Select _Audio Language"
msgstr "오디오 언어 선택(_A)"

#: ../src/gui.c:6507
msgid "Set S_ubtitle"
msgstr "자막 설정(_U)"

#: ../src/gui.c:6509
msgid "S_elect Subtitle Language"
msgstr "자막 언어 선택(_E)"

#: ../src/gui.c:6514
msgid "_Take Screenshot"
msgstr "스크린샷 찍기(_T)"

#: ../src/gui.c:6520
msgid "Files named ’shotNNNN.png’ will be saved in the working directory"
msgstr "작업 디렉터리 안에 'shotNNNN.png' 형태의 파일로 저장합니다."

#. View Menu
#: ../src/gui.c:6539
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: ../src/gui.c:6545
msgid "_Playlist"
msgstr "재생 목록(_P)"

#: ../src/gui.c:6548
msgid "Media _Info"
msgstr "미디어 정보(_I)"

#: ../src/gui.c:6551
msgid "D_etails"
msgstr "상세 정보 보기(_E)"

#: ../src/gui.c:6560
msgid "_Normal (1:1)"
msgstr "원래(1:1) 크기(_N)"

#: ../src/gui.c:6563
msgid "_Double Size (2:1)"
msgstr "두 배(2:1) 크기(_D)"

#: ../src/gui.c:6566
msgid "_Half Size (1:2)"
msgstr "절반(1:2) 크기(_H)"

#: ../src/gui.c:6568
msgid "Half _Larger (1.5:1)"
msgstr "50% 크게(1.5:1)(_L)"

#: ../src/gui.c:6570
msgid "_Aspect"
msgstr "화면 비율(_A)"

#: ../src/gui.c:6576
msgid "D_efault Aspect"
msgstr "기본 비율(_E)"

#: ../src/gui.c:6578
msgid "_4:3 Aspect"
msgstr "4:3 비율(_4)"

#: ../src/gui.c:6580
msgid "_16:9 Aspect"
msgstr "16:9 비율(_1)"

#: ../src/gui.c:6582
msgid "1_6:10 Aspect"
msgstr "16:10 비율(_6)"

#: ../src/gui.c:6585
msgid "_2.39:1 Aspect (Anamorphic)"
msgstr "2.39:1 비율(아나모픽)(_2)"

#: ../src/gui.c:6587
msgid "_Follow Window"
msgstr "창 크기에 영상 크기 맞추기(_F)"

#: ../src/gui.c:6592
msgid "Show _Subtitles"
msgstr "자막 보이기(_S)"

#: ../src/gui.c:6600
msgid "Decrease Subtitle Delay"
msgstr "자막 지연 시간 감소"

#: ../src/gui.c:6602
msgid "Increase Subtitle Delay"
msgstr "자막 지연 시간 증가"

#: ../src/gui.c:6603
msgid "Switch An_gle"
msgstr "화면 시점 바꾸기(_G)"

#: ../src/gui.c:6605
msgid "_Controls"
msgstr "컨트롤(_C)"

#: ../src/gui.c:6619
msgid "_Video Picture Adjustments"
msgstr "영상 세부 조절(_V)"

#. Help Menu
#: ../src/gui.c:6658
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../src/gui.c:6822
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: ../src/gui.c:6833
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: ../src/gui.c:6845
msgid "Rewind"
msgstr "되감기"

#: ../src/gui.c:6868
msgid "Stop"
msgstr "멈춤"

#: ../src/gui.c:6880
msgid "Fast Forward"
msgstr "앞으로 감기"

#: ../src/gui.c:6892
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: ../src/support.c:701
#, c-format
msgid "Couldn't open DVD device: %s"
msgstr "DVD 장치 %s을(를) 열 수 없습니다."

#: ../src/support.c:793
#, c-format
msgid "Couldn't open VCD device: %s"
msgstr "VCD 장치 %s을(를) 열 수 없습니다."

#: ../src/support.c:1908 ../src/support.c:1938 ../src/support.c:1981
#: ../src/support.c:2009
msgid "Unable to save playlist, cannot open file for writing"
msgstr "저장하려는 파일에 문제가 있기 때문에, 재생 목록을 저장할 수 없습니다."

#: ../src/support.c:2130
#, c-format
msgid "%2i:%02i"
msgstr "%2i:%02i"

#: ../src/support.c:2132
#, c-format
msgid "%i:%02i:%02i"
msgstr "%i:%02i:%02i"

#: ../src/playlist.c:180
msgid "Set Audio"
msgstr "오디오 설정"

#: ../src/playlist.c:274
#, c-format
msgid ""
"Filename: %s\n"
"Subtitle: %s"
msgstr ""
"파일 이름: %s\n"
"자막: %s"

#: ../src/playlist.c:312 ../src/playlist.c:984
msgid "Save Playlist"
msgstr "재생 목록 파일로 저장하기"

#: ../src/playlist.c:329 ../src/playlist.c:383
msgid "Playlist (*.pls)"
msgstr "재생 목록 파일 (*.pls)"

#: ../src/playlist.c:334 ../src/playlist.c:393
msgid "MP3 Playlist (*.m3u)"
msgstr "MP3 재생 목록 파일 (*.m3u)"

#: ../src/playlist.c:371 ../src/playlist.c:978
msgid "Open Playlist"
msgstr "재생 목록 파일 열기"

#: ../src/playlist.c:388
msgid "Reference Playlist (*.ref)"
msgstr "참조 재생 목록 파일 (*.ref)"

#: ../src/playlist.c:398
msgid "MPEG Playlist (*.mxu,*.m1u,*.m4u)"
msgstr "MPEG 재생 목록 (*.mxu,*.m1u,*.m4u)"

#: ../src/playlist.c:605
msgid "Choose Directory"
msgstr "디렉터리 선택"

#: ../src/playlist.c:642
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\tFound %i file\n"
msgid_plural ""
"\n"
"\tFound %i files\n"
msgstr[0] ""
"\n"
"\t%i개의 파일을 찾았습니다.\n"

#: ../src/playlist.c:894
msgid "Item to play"
msgid_plural "Items to Play"
msgstr[0] "재생할 항목"

#: ../src/playlist.c:916
msgid "Artist"
msgstr "아티스트"

#: ../src/playlist.c:928
msgid "Album"
msgstr "앨범"

#: ../src/playlist.c:940
msgid "Length"
msgstr "길이"

#: ../src/playlist.c:951
msgid "Count"
msgstr "개수"

#: ../src/playlist.c:960
msgid "Order"
msgstr "순서"

#: ../src/playlist.c:970
msgid "Close Playlist View"
msgstr "재생 목록 보기 닫기"

#: ../src/playlist.c:990
msgid "Add Item to Playlist"
msgstr "재생 목록에 항목 추가"

#: ../src/playlist.c:996
msgid "Remove Item from Playlist"
msgstr "재생 목록에서 항목 제거"

#: ../src/playlist.c:1002
msgid "Add Items in Folder to Playlist"
msgstr "재생 목록에 항목 추가"

#: ../src/playlist.c:1008
msgid "Clear Playlist"
msgstr "재생 목록 지우기"

#: ../src/playlist.c:1014
msgid "Move Item Up"
msgstr "위로 올리기"

#: ../src/playlist.c:1021
msgid "Move Item Down"
msgstr "아래로 내리기"

#: ../src/playlist.c:1029
msgid "UnSort List"
msgstr "정리 되지 않은 목록"

#: ../src/playlist.c:1041
msgid "Loop Playlist"
msgstr "재생 목록 반복"

#: ../src/playlist.c:1052
msgid "Shuffle Playlist"
msgstr "재생 목록 랜덤 재생"

#: ../src/playlist.c:1080
msgid "_Set Subtitle"
msgstr "자막 지정(_S)"










